{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013294",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=827&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00750000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2333100750000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1983-09-19",
        "domain": "자연관광",
        "title": "영창대군묘"
    },
    "text": "永昌大君墓 (영창대군묘)\\n\n京畿道安城市一竹面古隠里山24-5番地\\n\n京畿道記念物 , 永昌大君李宜(イ·ウィ、1606~1614)は宣祖唯一の大君だ。 母后は仁穆王后である。 永昌大君は宣祖の愛を受けたが、幼い頃宣祖が崩御し、小北派のユ·ヨンギョンなどが支持した。 光海君とイ·イチョムなどは彼らを憎んで「七緒の獄」という獄事を起こした。 この獄舎はユ·ヨンギョンなどが永昌大君を王に擁立しようとし、仁木王后の父親キム·ジェナム(金金男)も関係したとして多くの人を処刑した無獄(無念な獄舎)だった。 これにより永昌大軍は西人に降格され江華島に慰里安置(とげの垣根を囲んで流刑)され、9歳で江華府使チョン·ハンに殺害された。 1623年、仁祖反正で永昌大君は復権され、礼に合わせて安置された。 墳丘は現代に護石を巡らせ、その前に墓標、混油石、石像、香炉石を置き、左右に童子石と文人石、望柱石を設置した。 墓標は李守方符(龍が彫刻された碑身の頭と四角い碑座)の形であり、李守は前後に如意珠を握っている龍を一匹ずつ彫刻した。 石床は下に鼓石で支えており、4角の香炉石は非常に特別な形だ。 墳丘の隣の神道碑は1990年に建立された。 永昌大君墓石物は17世紀前半、王室墓所石物の基準作となる優秀な作品だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "永昌大君墓はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道安城市一竹面古隠里山24-5番地にあります。"
        },
        {
            "question": "永昌大君は誰ですか？",
            "answer": "永昌大君李宜(イ·ウィ、1606~1614)は宣祖唯一の大君でした。"
        },
        {
            "question": "永昌大君の母后は誰ですか？",
            "answer": "永昌大君の母后は仁穆王后でした。"
        },
        {
            "question": "永昌大君はどのような境遇でしたか？",
            "answer": "永昌大君は宣祖の愛を受けたが、幼い頃宣祖が崩御し、小北派のユ·ヨンギョンなどが支持しました。"
        },
        {
            "question": "永昌大君が処刑された『七緒の獄』について教えてください。",
            "answer": "『七緒の獄』はユ·ヨンギョンなどが永昌大君を王に擁立しようとし、仁木王后の父親キム·ジェナムも関係したとして多くの人を処刑した獄事でした。"
        },
        {
            "question": "永昌大君の墓にはどのような石物がありますか？",
            "answer": "永昌大君の墓には墓標、混油石、石像、香炉石、童子石、文人石、望柱石があります。"
        },
        {
            "question": "永昌大君墓はいつ復権され、安置されましたか？",
            "answer": "永昌大君は1623年に仁祖反正で復権され、礼に合わせて安置されました。"
        },
        {
            "question": "永昌大君墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "永昌大君墓は護石を巡らせた墳丘で、墓標、混油石、石像、香炉石、童子石、文人石、望柱石を設置しています。"
        },
        {
            "question": "永昌大君墓の石床はどのように支えられていますか？",
            "answer": "永昌大君墓の石床は下に鼓石で支えられています。"
        },
        {
            "question": "永昌大君墓の隣にある神道碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "永昌大君墓の隣にある神道碑は1990年に建立されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 404,
        "QA": 409
    }
}